政府公佈本港失業率10% 創歷史新高 香港玩完！

收皮啦！
03年一半都未到呀
想誤導定恐嚇市民呀？

香港11月失業率升至3.2%算是高或低？

政府統計處今日（17日）公佈11月的就業數據了，部分評論形容失業率創「兩年高」，到底這個水平是高還是低呢？如果參看歷史數據，這個數據其實仍然偏低，遠不及香港過去的多次危機嚴重。

根據統計處數據，香港9月至11月期間，失業率為3.2%，較8月至10月上升0.1個百分點。失業人數維持125,400人，就業不足人數則由45,900人上升至46,900人，增加約1,000人。

勞工及福利局局長羅致光表示，受到本地社會事件嚴重打擊，與消費及旅遊相關行業，即零售、住宿及膳食服務業合計的失業率進一步上升至5.2%，是三年以來的高位。其中，餐飲服務活動業的失業率更上升至6.2%，是超過八年來的最高水平。其他多個行業的失業率亦錄得上升。近月，政府亦曾經稱香港現時處於「外憂內患」，較SARS帶來的經濟下行或金融風暴嚴峻，要漫長時間復元。若參照最新的失業率數字，現時真的較SARS嚴重嗎？

翻看過往統計數據，在SARS時期，失業率曾經在2003年5月至7月升至破紀錄的8.7%，當時的失業人數達到309,000人。從數字上看，當年SARS的失業率比現在足足多出5.5個百分點，失業人口多出18萬人（由於今天香港人口大幅上升，實質人數的參考價值較低），現時遠遠沒有SARS嚴峻。

另外，現時情況也遠沒有另外兩次經濟危機－97金融風暴和08金融海嘯般嚴重。在97金融風暴之後，1999年2月至5月的失業率達到6.3%的高峰，當時失業人口為206,800人。至於08金融海嘯之後，2009年1月至3月的失業率達到5.2%的高峰，當時失業人口為187,200人。

失業率向來是衡量經濟衰退程度「最貼地」的指標，但數據顯示香港現時情況遠沒有以往的多次危機嚴重。

數據來源：C&SD
製圖/文字：Business Digest

黃金經濟圈高質PO

中資係香港已成市場毒藥！

區議員失曬業 班狗官又就嚟失業 仲唔嚴重？

成日話餐飲業失業率高，但係行過d餐廳都請緊人

其實每次大失業都係「骨牌效應」

到底點開始?係圖好清楚
短時間有一大批人同時失業，就係開始訊號

所以個Slope夠斜的話，觸發後的失業週期大約為1-2年，而且根據過去的經驗，呢兩年內的Slope係不變

所以大家可以笑9政府「現在」唔算高
但唔可忽略，頭果批骨牌好可能已經黎料，下年到再下年頭先到重災區

會執個啲咪係金鋪、化妝品、奢侈品、藥房囉
做本地客既影響極有限啦！

攬炒就係要尼d, 黃店生意好未ok lor

我唔知有乜好驚，講到無嘢撈咁，最主要係因為個啲人任何人都可以取代，甚至乎用program/robot 都可以取代。
唔好彩而有能力最多係短暫失業，驚閪

其實係光復香港必經階段
呢十年淨係做自由行大陸生意
要改變既話
一定係要某部份推倒重來
先改變到呢個經濟生態架喎

03年青年人失業率有50% tim

樓價仲升緊, 講完

都係班廢中廢老低技術垃圾失業姐
關我地鬼事，我身邊d朋友全部都話今年公司賺大錢，發大財
藍絲廢老餓死晒最好

90年代頭0%

藍店失業？

先搞清楚經濟呢啲係一環扣一環。。。無人可以獨善其身

啱呀
嗰堆藥房全部都一定要收皮

起碼要升到5%先算成功, 不過好難......

香港金總終於接受網上會員申請啦

試下走去外國講，“我哋經濟好差呀，失業率成3.2% ”

人哋唔打柒你先奇

影響唔到黃色經濟圈
_________，正式啟動

90年代1%係咪因為冇懶人冇新移民?

移民潮？

on9標題黨